中國從其他國家買貴貨 最後到手還是澳洲煤

澳洲一間上市煤炭公司表示，雖說中國禁止澳洲煤炭入口，並尋求在其他國家進口，但其實中國最終仍是間接地購買了澳洲貨。

Source :

新聞公司報道，澳洲煤炭上市公司Whitehaven Coal昨日（1月14日）發表12月季度報告，表示中國的貿易限制措施，改變了海運煤炭貿易的流向。該公司說：「中國已用更高成本購入俄羅斯、印尼、南非等國家的煤炭，來取代其國內生產。」

澳洲煤炭不再運到中國，正尋找其他地方的客戶，包括印度、巴基斯坦和中東。傳統上，送到這些市場的貿易煤炭，最終目的地是中國。

中國又贏

Whitehaven說，中國買家的缺席，壓低了用作煉鋼的澳洲冶金煤的價格，但該公司在印度、日本、南韓和台灣的冶金煤市場，受益於經濟刺激措施下有所增長。

「印度在年中的抗疫封城措施後，（對冶金煤的）需求強烈反彈，繼續成為Whitehaven冶金煤一個成長中的市場。」

該公司行政總裁Paul Flynn說，中國禁令對Whitehaven的銷售影響甚微，「我們如之前一樣，仍然出售同一噸數（的煤炭）給同一批客戶。」

我們看到，（澳洲市場上）很多以往售賣煤炭給中國的參與者，轉而出售給以往沒有的市場，而中國在實施禁令期間，要向非傳統的來源購入煤炭，以滿足其需要。

「我沒聽見過（中國進口澳洲煤炭）配額改變的消息。恰恰相反，似乎有更多煽動言論顯示中國更堅決不買澳洲煤炭。不過，正如我之前所說，最終真的對我們的沒多少影響。」

至於用來發電的動力煤方面，Whitehaven說其需求繼續由去年8月的低位上升，因為亞洲供應減少加上對能源需求上升。

仲要俾中間人食幾浸

真。一帶一路

另外，《雪梨晨鋒報》引述澳洲礦業人士報道，中國的鋼鐵商告訴他們，他們正遊說中國政府放寬進口禁令，但不成功。

一名消息人士說：「中國鋼鐵業遊說政府，說他們需要澳洲產品，因為他們需要那種數量和質量，來生產可樂（罐）以至鋼鐵（等製品）。」

推

習： 我錢多， 鐘意俾班下欄賺，吹咩

全世界： on9仔，買貴貨，咪又係澳洲煤

上次大美國大豆味一樣囉

刺激全球經濟，中國又贏

其實中共一樣沒事
成本轉嫁到消費者
死既永遠係中国人，中共冇事兒

D貨咪又係我ge

大家發現一個好撚好的搵錢方法

當初話防止外匯流失先抵制澳洲既澳龍，紅酒，煤，農產品但而加反而流失更多外匯

操作意義不明

面子緊要過所有嘢

咁要markup 高啲

小學生係咁上下

用愛發電啦

一轉手就賺

促進經濟

俾錢你一帶一路賺
你地識條鐵

問香港收返
扮賣電俾香港

仲要比埋中介賺
支共on9唔係扮

五毛：咱们付得起

水費、運費upupup
減薪、加稅gogogo

一帶一路原來係咁嘅意思
走水貨式經濟

石頭.........腳

石頭，腳

之前好似發生過類似嘅事

中國係大贏家

又不是我的錢菲菜的錢

面子何價

若然屬實 支那會成為最大贏家.jpg

姐係分分鐘仲貴過直接係澳洲買

中間仲要俾人食差價
又贏

分別在於, 好多所謂既美國商家見到唔係直接賺人民幣就覺得好似世界末日左咁

同美國薯仔一樣

澳洲佬真係坐睇度都贏

做善事益其他國家賺轉手費用

錯喇 平民唔應該用電 黨員優先

面子猶關

你咪笑囉

但對支那來講，佢最緊要就係有煤丶有能源，錢唔係問題

一，唔係佢；二，佢印咪得囉

但係你澳洲可以做到啲乜 係賺多咗既

仲要畀人食夾棍

其實用吓個腦都知, 呢個世界唔會無啦啦多咗幾百噸無人買既煤炭

你班連登仔識乜嘢
中間商又係高官自己友開

仲買貴咗

黃豆

澳洲要做啲乜😑
求支國唔好俾佢賺咁多？

所以我咪話，賺錢角度來講，澳洲賺多咗

但你話要從政治角度去睇，如果澳洲本身係想用呢樣嘢去俾個下馬威支那，根本做唔到

識咩
中國已成最大贏家

一轉手就賺幾十倍

中方點解釋？

...石頭...腳...

一早講左啦

希望中間人公司咪on9到收人民幣

同之前大豆一樣 咱們支那錢多

支共：今次反客為主我地用黃金掉落佢地隻腳到

咁似連登仔唔肯淘寶 但又出街買大陸貨既

樓主pin this

你係咪攪錯左的嘢?由頭到尾澳洲都無打算限制貿易, 係支那要俾下馬威人睇點知柒咗咋

仲記得之前大豆又係咁
買巴西貨點知原來又係美國貨

無讀Econ? 你狂印銀紙會變津巴布韋

小粉腸紅︰唔驚遲啲習帝代理人敗登做總，中国成個澳洲都可以吞併埋，全部煤都係我嘅，中国又贏

我係鍾意買貴幾成 吹呀

佢唔係第一次啦 唔買美國糧食 買巴西貨 結果巴西係美國到買再賣返俾支那

真係好撚on9

霍老做生意手法

有啲似喺偽黃店賣淘寶貨

唔用得喇 要制裁澳洲

連登已經相關國家偽造煤炭原產地証明
連登 SURE WIN

中國或成為最大贏家

澳洲同俄佬cut電，有評論話疑似唔夠外幣。

重點就係只要問第三方攞，而佢又接受用人民幣找數，因為人仔由自己發行，印幾多都得，睇落貴左，實際上用無限既野換緊煤

唔好諗到支那咁白痴先得

估到啦, 你買開澳洲, 突然唔買, 其他地方有撚咁多貨比你? 人地咪只好同澳洲買, 再賣貴比你囉

中價炒高食價轉手嘅咪又係D支企, 其實係製造機會畀班支共insider去尋租, 最終咪又係支那人找數

全世界都有賺

咪同美國豆一撚樣囉

同D傻閪係IG SHOP買淘寶貨一樣

而家美金洪水漫灌, 支共手上大把美金, 不過攞晒嚟香港抄支概IPO搵快錢

習：我係柒左呀，吹咩，臉皮夠厚咪得囉，終蟈又贏

咁全世界就無限通脹

依家比人爆出黎面子都冇撚埋

我都諗緊巴基斯坦同中東d國家好似可以用rmb結算，不過都係班契弟食，澳洲照收美金

其實邊有D充斥大量5毛同小粉紅嘅forum可以俾人po呢D文上去激下佢地.

比貴2成中間，改一改label
又贏

咁贏法要載入史冊

所以黎緊數字化

帶動轉口貿易, 為全球經濟作出貢獻

我鐘意俾貴d丫，吹咩

真正既石頭腳

俾啲常識， 津巴布韋狂印銀紙下場係咩

你以為玩大富翁咩

唔係用人民幣直接同大陸交易，對於澳洲仲安全咗

終囯又贏
世上係無野終囯買唔到

反中發大財

本身直接向澳洲入貨依家改向其他國家買澳洲媒變相仲要俾人食水為咗面子做水魚

石頭...腳

從太空中..有舊大石....壓返轉頭

同大豆一樣

好多黃店原材料咪又係支那製
同呢個本質有咩分別
笑佢好似笑緊自己咁

咪而係當年美國大豆單野既2.0囉
當年唔買美國貨走去買非洲貨
非洲突然間邊撚度黎咁多大豆
咪又係走去美國入貨再貴價轉手返支那

上次大豆已經柒左一次

你最後果句調返轉嚟講先符合事實多D喎

仲夠唔夠石頭用

美國佬好似連巴西D大豆都有股份

話說有冇人知點解sbs會有廣東話又有國語新聞

唔係韓國嘅咩

屌原來sbs澳洲公司
我以為韓國sbs

講呢句野要落地獄

一陣換成假貨就好笑

內循環呀
你識條鐵咩

用更多嘅錢去買同一樣貨各世界宣佈自己把回血劍有幾咁厲害呀?
啲錢燒極都燒唔完嘅話 不如直接燒錢算把啦 仲買乜鬼野煤

美國佬：別以為只有支那先識贏兩次

直接入平貨唔要
自願買貴貨

為啖氣
傻西瓜

買貴咗幾多

你用支幣找數，對家會唔會咁笨柒用正常匯率同支那trade,係得架但個惡果好快係支那顯現

正，我地習大大又造就職位

為啖氣做出咁on9嘅事, 證明一定係習大帝下嘅聖旨

摸貨貴一截, 認真ON9

中國或成最大贏家，為多邊多路線多領域貿易打下堅實基礎，實現貿易大國地位.....

最仆街係全球爆疫症
其他alternative國家瀨晒嘢
呢鑊真係吹澳洲唔漲
仲要 鐵礦同煤都越賣越貴

可樂罐用鋼？

所以資訊自由幾重要
你估中國政府唔知咩,呃小粉紅為面子抵制姐

為面子死幾多人都唔重要
由幾十年前唐山大地震 拒絕國際救援到依家都一脈相承

中国又贏

澳洲國營傳媒嚟
仲有n咁多種語逼㗎

有熱水沖涼未有暖爐開未？

On9到

公務員同黨員有津貼 一般人乜都無

錢是韭菜的

說好的抵制呢

笑還笑，
但係其實香港人現況根本一鳩樣，
又去本土黃店，又去曬Amazon 買野咁，
但係最終都只係Made in China 同淘寶貨。

勁撚灰

面子緊要,錢唔係問題

比其他國家食多一浸

處理鋁礦要用煤來熔
回收再造都要

仲要俾多層差價

真係傻仔黎

繼離開阿仙奴既下場可以整個同中國打貿易戰既下場

算有人性
中間抽完水仲很比番澳洲煤支那
如果換轉係支那做中間人很定貴賣之餘仲要換埋自己開個d劣質煤比人

啲貨環繞地球各國一轉先買，刺激全球經濟

話咁易可以轉到手
呢批船還在這裡做什麼?

73艘澳洲煤船為卸貨等足半年 下場卻很悽涼

若然屬實 中國便會是贏家

唔夠唔緊要，共享石頭，同一舊幾個一齊砸

石頭 腳

我終於明點解鬼佬咁鍾意同中國做生意

即係一句講曬

蚛蟈又贏

我大支那無懼損失小小錢財，最緊要係保住塊面係班賤民面前企得夠硬就得喇。

其實同我地喺amazon買野，結果件貨都係淘寶貨一樣...

冇話邊個贏唔贏 同埋唔好下下都響度攞住一件事嘅即時效果黎計輸贏

對於澳洲來講，佢賺多咗錢，我梗係開心
但係對支那來講，佢係咪「真係國庫蝕多咗錢」？

只係覺得唔好睇咁多呢啲好似飛機文
倒不如世界各國真係實實在在團結圍堵支那

帝制有咩所謂

支那咁撚多粉毛
愛國發電咪得囉,駛撚用煤咩

這才是真正有錢，我就唔怕俾中間人賺吹咩？！還點中國大把人俾錢唔會投訴。

代購

真 一帶一路

煤仲有得同其他人買
鐵礦主動權係曬澳洲手
中國鋼鐵業係出口賺美金既主力，佢唔做就讓曬比其他人賺

話撚左澳洲同印friend過打band

香港以前就係食呢浸水既白手套

澳洲龍同牛真心正 又一次證明中國收皮香港先有好日子過

搬起煤炭。。。

澳洲煤係最平最乾淨最優質既品類

利申，船員

要改改啲字

避唔到made in china有對手

條友以為人民幣出咗中国仲有用

喂 你地唔好笑啦
人地好撚要面ga
無水無電無野食都要做世界冠軍ga

你很定堆支企真係有cut 單？
支那大唔到人死要面姐
你估佢真係弱智咩
佢地要既量咁大實係做水魚用貴價間接同澳洲買番
情況同美國大豆一樣做一兩次水魚比班小粉紅打下j大蟈勃起轉頭低調放行
反制一個資源大國本身都知無咩可能啦
又係靠嚇姐

呢度嘅Coke指焦炭 煉鋼必需品

澳洲官方傳媒
同RTHK定位差唔多

譯錯

Coke係煉鋼用原料

真石頭腳

二百年前清政府又係鐘意做水魚

水魚循環

比水貨佬賺下
貴野唔同d

大陸電價限死左
買貴煤只會蝕死

石頭

幫大陸佬向澳洲落單咁就賺10%
D煤咪又係澳洲運過去

乜唔係支那想俾下馬威澳洲咩

依個我認同 但咩下馬威咩印銀紙就得嗰啲我不敢苟同

但見到中國咁7都想開心下

中央政府轉購巴西大豆，打擊美國經濟，中國成最大贏家

中央政府轉購美國大豆，令巴西大豆價格下降，最後得益的只有中國

同黃店差唔多

紅色經濟圈

國家級代購

咁撚傻鳩嘅國家都想爭做世界第一

外循環

之前有報道講明巴西只能提供到2成左右貨，其他向美國高價購買轉售，所以美國佬變相賺多咗，支共頂唔順轉身又買返美國大豆